撐港台，唔係得頭條新聞，仲有五夜講場，但係冇乜人推

好多人話撐港台都會諗起頭條新聞但係每一個禮拜一次禮拜五嘅夜晚11點至12點都會有五夜講場。

睇你五日入面每一日分別同大家講吓哲學、歷史、社會科學、經濟同埋科學，但係可能因為係夜晚嘅關係所以冇乜人留意。

跟住落嚟我想推薦啲同香港有關嘅片咁對大家得閒嘅話可以睇一睇亦都希望可以繼續支持香港電台。

歷史係咁話：
聖主如天萬物春

以暴抗暴真勇武？

學人串社科：

民主可以當飯食？

言論自由大曬咩？

法治已死？

哲學有偈傾：

勇武和理傾

是誰殺死了法治？

族繁不及備載，呢個系列已經由17年去到20年

三年入面都講咗唔少關於香港甚至全世界嘅一啲歷史科學或者其他林林總總嘅知識。

推

五夜講場2020（港台電視30日逢星期一至五晚上11:00 ）

Push

大推，好好睇！！

最鐘意睇歷史係咁話

好好睇！！ 不過真係要有番咁上下時間先得

識到好多嘢

哲學有偈傾
利申打手

係幾好睇
不過個肥佬可唔可以俾人講吓嘢

啱呀

呀泉遲早俾人拉
成日上前線

[↓↓港獨強心針↓↓]
香港最強力盟友USA :
國際反共 形勢大好

最近開始睇
返工當電台咁聽

當收音機咁聽係幾好

兩季前已經開始睇, 支持RTHK

當電台節目做野個時聽
利申科學燃

撚呀

尋晚睇咗晚吹.....
睇Bailey bb 食糭

👍👍

未必晚晚睇，但之後返工搭車時聽番，好方便

利申：歷史魂

哲學有偈傾極高汁
必追之選

阿泉

直播姐

唔係講笑 唔睇歷史都睇哲學

但請張國鈞上嚟完全嘥咗個topic

呢個真

其實唔知係咪特登請下啲親共派嚟扮下持平

但係同意呢集好嘥 浪費好多時間玩疊聲

五夜都係好嘢嚟

push

推，睇開哲學有偈傾

不如請已死派同未死派好過

按錯不推文

提升整體學問係好事，大家得閒當podcast聽

唔好咁大聲

邊個肥佬

哲學有計傾係幾高質，但有時請啲冇哲學底嘅做嘉賓拉底拪個節目質素

豬文

睇嚟慣手 利申我都係

呢個真呀 不過真係學到野

基本上除左文學放得開，我全部都有睇
有時做野帶住headphone聽都幾爽

係，我呢排打住機聽

要用腦點打住機聽

打機唔洗用腦

有冇人睇咗dead body嗰集，想睇下個擇要先

我本身以為佢哋會問OMDB 覺得法治死咗未

不過最印象深刻嘅係施永清vs極左青年

Why not gif

乜真係可以當收音機聽咩
我次次都勁認真聽驚跟甩就lost

睇阮穎嫻玩cosplay

其實呢集好嘥料，之前佢有集都係講法治，仲學得多野

其實港台好多貼地高質節目

本地CREW拍本地生態片, 好靚

唔建議啦

想睇歷史野仲有咩冇其他YouTube channel介紹

暫時未搵到

外國歷史 自己search 最好英文 中文真係絕少

好鍾意睇五夜講場
特別係哲學同社會科學

肥佬俾下嘉賓講野啦

推 新一季又嚟好開心

社科 有女睇

撐香港電台，夠中肯，高質素製作

依個節目好高貿
真係可以學到野

其實香港真係唔少叻人

好好睇呢個

教化學先睇

推唔到都推

【抗爭一週年】《Petals Rain 漫天紛花》Lyric Video + 中文字幕 [Demo Version]

想問下文學放得開鄧小樺有無改善

推哲學有偈傾

利申 啊泉fans

哲學必睇冇得傾
果然講邏輯嘅人唔衰得去邊

嗰集有石永泰

(YOUTUBE戰線)(香港電台92.8萬 位訂閱者)同我訂閱港台,要過百萬

港台神作,必睇

新導演放映室

港台小品唔錯

老老實實尤其是係哲學有得傾真係好好睇歷史係咁話都係另外一個

係呢集！

文學放得開好好睇wor
上個禮拜講卡繆
「我反抗 故我們存在」

最鐘意睇社會科學

竟然咁少人推文學放得開...
連樓主都無post...
呢集好重要
面對卡繆筆下荒謬嘅世界
面對好似薛西佛斯面臨週而復始嘅懲罰
點解無論如何都唔應該自殺
要用咩心態反抗
何謂「我反抗、故我們存在」
喺而家呢個時勢係好值得睇

我覺得個個反而無咁好睇, 因為真係估唔到施永清原來都幾左, 反而個極左係miss左左派嘅學術基礎

文學歷史哲學都好睇

卡繆 好多野講 根本J唔曬

sor 即pin

係咁煲 學左好多野

呢排係咁翻睇

呢集真係無撚得頂，完全浪費左呢個學術節目
張國鈞又要偷換概念、又要唔知係刻意定on9得滯，聽唔明另外三個人講乜

最後要比個「叻」主持，做得好好，又識得去clarify三位嘉賓既論述

證明咗如果俾保皇狗奶共狗正式接收香港
學術界應該會收皮

(暴徒) 施永青 曾參與「六七暴動」, 上街擲石, 自製炸彈, 追打警察, 只為「發洩」

施永青成日屌手足, 忍唔住起佢底
原來施永青曾參與「六七暴動」, 佢仲暗示自己有反社會人格 (話自己使用暴力, 並非為"革命熱情", 而係為左發洩)

一生與共 施永青

在共產主義仍是反叛標誌的年代，少年施永青迷上共產，後來成為富商，為神功或為子弟，他依然一生與共。
特約撰稿人 陳勝藍 發自香港
2015-09-05
.....
1967年左派反英暴動，這個左仔上街擲石、派單張，並將烽煙帶進校園。為了宣示對黃姓校長不滿，用香燭炮仗自製計時炸彈，放在天台，算準放學時間香燭燒盡，引爆炮仗，炸斷卷着直幡的草繩，同學們聞聲抬頭，但見「打倒黃老闆」5大字。

以下圖片, 來自賣港01 (唔駛貼link, 睇cap圖就夠)

有冇LINK?

因為肥鴨得罪人多, 學術台探長同一班人都屌過個節目嘉賓講唔到幾多野, 主持嗡曬但講埋啲野唔係in depth

view 數係最少

靜啦屌你老母

Vera

最有印象係黄秋生同陳雲果2集
知識醒定經驗勁呢集都幾過癮

aggger

本身文學呢個topic就少眾，同埋私怨唔鐘意個主持，我都係除咗文學之外其他都有睇。其實阮穎嫻果個都覺得主持得麻麻地但topic有興趣。

黃秋生上過兩次，你講邊次？
知識醒係邊個做嘉賓？

高質節目
一直有睇開

就係咁出人意表先印象深刻

cheap 或者Taiwan Bar?

文學好好睇

其實港台好多都幾高汁

仲有日常八點半
非常高質

推 歷史撚
個幾個講者係好貼近當代歷史研究方向
唔再係大中華膠錢穆式史觀
入門真心推薦

今集HKU LAW個位教授講嘢又好聽又有邏輯
好掂

呢集石永泰喺度屌話呃鳩咗佢上去
以為上嚟講法治點知原來係講哲學

推
高質

香港電台其實好多節目都好高質

係理性醒定經驗勁

理性醒 冇嘉賓

琴日睇陳冠中果集
真係主持得好差
好心比陳生講多D野啦

國安發就殺到！！！點樣避開中共魔爪？

不過都因為陳冠中唔係幾答嘢 米哈問佢好多野佢都答得模稜兩可

[法律戰線救手足] 打甩暴動罪!